[若要人不知] 明明容許做工作室 地政無視照檢控 工廈用家被屈搞Party Room

特首林鄭月娥在去年施政報告公布的活化及善用工廈政策，到今年二月才公布放寬工廈地契豁免，但原來上情未能下達，壹仔發現負責部門地政署職員對新措施毫不知情，導致執行上與工廈租戶各執一詞。

開設室內設計中的Marco在2016年租用觀塘工廈一個單位做工作室，但由去年開始收到地政署寄來的信，指他們違反工業大廈地契用途。直到12月，地政署檢查上門檢查，Marco解釋已十分合作：「佢哋派人上過嚟睇，我好合作咁樣畀佢哋入嚟睇，拎返商業登記，同做開嘅project單，工程相，又影返所有現在環境嘅相，佢哋嗰刻就話，總之我哋就負責黎影晒相先，我哋就睇下點處理，之後過一個星期到就寄封信過嚟，話我呢到違規，咁我就問佢究竟我可以做啲咩呢？」

林鄭二月公布的政策之中，容許工廈個別單位業主在無需向地政總署申請短期地契豁免書和繳付任何費用的情況下，即可用作五項特定的非工業用途，包括藝術工作室；影音錄製室辦公室；設計及媒體製作辦公室；辦公室（只限於特定創意產業，包括設計及媒體製作公司、印刷及出版業、電影公司和與電影業有關的行業組織）；和研究所、設計及發展中心。

Marco指他正正是符合林鄭口中的設計及媒體製作辦公室，但負責執行的地政職員竟然話不知道。

「公布之後我以為地政處署都知，佢就會結束調查，但係佢哋繼續追問還原情況，我就解釋2月1號有新聞公布措施。」Marco對他們的回覆感到毫無頭緒：「好奇怪佢哋兩個職員竟然唔知呢件事，好似第一次咁，；仲用電話影我手機嘅新聞，唔知係咪懷疑我新聞做假。」

一開始打算和政府合作的他，這刻覺得自己很蠢。

壹仔記者與他直接打給地政署負責職員問個究竟，誰不知負責職員說見到相中的工作室放了很多桌上遊戲和模型，認為他們帶朋友來玩就是經營派對場所，而非工作室。

特首一心打算以這個新措施像是幫到不少工廈，很了解民生。但負責執行的部門懵然不知，當壹仔在觀塘工廈視察附近環境，周圍幾乎都不是廠房，當中有不少興趣班、派對場所、零售店及餐廳等未乎合新措施之店舖，看來政府部門之間的上情下達似乎未合格。

呢條片最尾影埋佢自己個公司名
Google同IG一Search已經大把圖同片證明佢有做Party Room 咁都可以厚面皮唔認

點解好似係同一個地方既

Fano Party
私人派對場地 六樓後座 桌遊俱樂部 Boardgame Party Room 商業培訓 活動工作坊 節日慶祝 聯宜比賽競技

推

朝早係 Fano Design , 夜晚係 Fano Party
彈出彈入,打我丫笨

柒左。。

仲好意思屈人